下手須教一酌先，世情局面苦徒然；積薪歷火非無事，識者能知火未燃。

第四十五簽：中籤

籤文：下手須教一酌先，世情局面苦徒然；積薪歷火非無事，識者能知火未燃。

解籤：凡事不合，自身平安

斷籤：家宅小吉，求財不大，家宅困苦，占病拖延，自身運滯，出入無功，婚姻不合，求財休想，雖盡人事，總不成功，積德行善，靜待時至

家宅：小吉

出行：不宜遠行

姻緣：有小人

行人：未至

生育：小心胎兒

訴訟：以和為貴

事業：時機未到

搬遷：不宜

自身：三思而後行

疾病：換醫生為佳

財運：努力得小利